做左10年salon轉左自己開舖做$60單剪你問我答

平均一日幾多收入？

1000到啦，星期六日會多d

邊度 想幫襯下

會唔會蝕？假設得你一個做
十分鐘做一個客一個鐘都係得三百六
一日踩十一個鐘先得3960
仲要keep住有客等你
果陣等緊剪qb都諗緊佢點賺

會自爆喎。。只可以講係屯門

我就冇蝕，租金好緊要，主要支出係呢樣

計曬燈油火蠟，每月收入幾多

2皮幾。。過年有差唔多4

同出邊速剪有咩分別？

我會用較剪多d...速剪用剷多d

咁又係
架餐係開舖果陣一炮比曬
之後唔係有咩野爛都唔使添

平均一個剪幾耐？

同埋邊類最麻煩？阿伯 中女 小朋友之類？

想幫襯 留tg 比個地址？

剪得好其實可以收貴啲

雖然部分salon同qb質素差唔多

上樓、商場定地鋪呀

係。。冇咩支出

睇佢剪咩啦，快既修小小3分鐘都試過，耐既15分鐘啦，最煩一定係c奶

你pm我啦。。冇tg

我都想，但附近有2間收40，唔可以拉得咁遠

地舖

做左10年salon 應該儲左唔少客
啲舊客知你轉左做速剪係咪好開心
始終起碼平一半以上

反而冇左好多，因為唔就腳，同埋佢地唔鐘意冇洗頭

你覺得你自己同貴價嗰d有咩分別❓

六十驚唔驚太平？
我平時剪頭髮見太平會唔敢幫襯

貴價係剪幾多錢先?

50 60係單剪界好似變左公價咁

睇你客源主要係咩

如果剪得唔差 後生仔唔介意百幾蚊剪一次

bro邊頭開鋪？ 一時淨係想剷個底唔想下下俾百幾蚊

巴定絲?

客源其實咩都有。。冇話特定左後生or老人家，小朋友……

屯門喎

反而覺得有個更便嘅趨勢
呢安見多左3x/4x
甚至有套票賣

巴呀

係爛到，但果d最好唔好去喇。。。主要快

華都？

麗寶?

但我覺得去得呢啲剪嘅客都係預左你鳩剪
佢地唔會覺得質素有分別
但就要俾多廿蚊而抗拒...

懷疑係幫襯開你

建生

no

以前又係剪開SALON跟住佢單飛出黎
但係貴左仲要無左洗頭 接受唔到

中環太平行 The Attic

或者掉轉佢
佢地唔介意你剪得柒啲
佢地寧願你收平啲

初初我都咁諗。。但我發覺我d客好多都好有錢

唔係掛

唔好再撞。。ok

康麗?

仲要貴左就真係講唔通，除非barber啦

自己開鋪開心D, 定打工個時開心D? 壓力又點?

用較剪加分好多 出面好多用剷

對我來講呢樣唔係用來分好壞
barber 都主要用剷
但人地個fading 做得好靚

咁一定有分別，我冇洗吹服務啦，一d外行人睇唔出既技術啦，同埋佢地剪得細緻d既，一定唔會比你15分鐘出到門口

有咩服務

自己開開心好多，守左批客冇咩壓力……

係嫁

單剪同barber2樣野黎，主要留左冇講速剪係咪都用牙剪係咁偷碎晒d頭髮

識唔識剪brabra頭
我覺得幾舊水係得啖笑

剪髮服務

識

可以選擇剩吹唔剪

圍唔圍到皮呀
係咪老野中年人最多

咁我呢到幫唔到你喇

盈豐？

利申幫襯開單剪

有gel頭係咪冇得速剪？

(我喺tvb 有個呀頭帶住45條手下，
佢望一望人嘅頭髮之後🤔一陣就發號施令
叫啲手下剪，1 兩分鐘就ok出show, 佢型到）
（條友會噴啲嘢溶啲gel 之後剪再gel, 唔洗頭之下可以轉2 3個髮型）

見阿姐係速剪一定唔撚去
剪過$40 紋身MK佬 啲手勢唔錯
次次遇到啲剪得幾好 剪兩三次就唔見左

10年經驗先走去做速剪唔會覺得好曬?

剪頭髮前洗頭係咪好d?

Salon果陣同而家比，賺多定少？
Salon係好利潤好啲？

巴打屯門邊度，我都係屯門剪開！

點為之barber?

都ok既，咩人都有

通常gel左頭果d我都唔剪

係。。流失得好快

紅橋

搵錢緊要d呢一刻

一定

得兩萬幾元月入？
點解仲會出來創業？

做髮型屋全職唔係好賺錢咩？
又有染髮、漂髮

而家搵多d,salon要拆帳同冇老底，你果日冇客果日1蚊你都冇

尊剪油頭既髮型屋

答左會自爆

好奇點解唔想公開位置 會多好多巴打客啵

當然唔會因為咁而心足啦…主要唔會比人困死，想放假就放假

其實我唔係係到搵客，傾耐左可能會講既

咪係，試下巴打手勢好唔好吖嘛

係咪富健

有人撞中我會講既

知你邊個啦死肥佬

係咪洪水橋

自己洗咗頭先去剪會唔會好d?

哦，有冇打算轉型？
見有髮型師自己單飛幫人染髮、漂髮
一個客都千幾二千
一日做兩個都fat fat

樓主呢度無pm

係咪新開屯市附近

呢一兩年都改左去速剪 因為髮廊百幾蚊 佢都係幾分鍾剪完hwa 鳩你

一定係
我者成日幫襯
囡囡好得意

好快俾人起到出嚟
就會好多連登仔去剪

排隊

唔係紅橋

留名等幫襯

碼頭?

sure

應該唔會轉番喇，係都開大d

租金佔總收入幾多

係咪sam?

其實都係

有無做過qb?

祝巴打生意興隆

唔好相認ok?

我成日揾你剪
有日仲撞到你同你老婆同女

唔係喎。。不過好多人以為我叫sam

有無得電

悅湖？

多謝

因為你叫sum

大埔剪開 一個價全年任剪
上年年中好似$500 而家再join 要$700

今日先幫趁完

下次黎唔好相認。。

冇

有冇識同行冇報稅？
有冇識同行老作生意洗黑錢？

喇...唔係問你，問你同行喳

之前打工人工幾多？
做大集團係咪會搵多啲？

等我， 一直覺得salon剪好貴 百幾蚊 剪完又差唔多咁 不如益巴打

我之前跟開嗰個越剪越求其
到最後佢可以用鏟搞晒我兩邊同後尾枕
上兩個月我就轉咗會去$60藍店速剪

剪落發覺其實都係一撚樣
點解我要俾$220佢鏟我個西頭

係咪AI

你平日幾點鐘開門?

肯剪, 少剷, 識剪多過一個髮型 = 贏晒

人生唯一一次試過qb house, 比條友拎鉸剪剪左20 秒左右

最撚憎洗頭

見仁見智

其實我個女個名黎

有冇join

我知你係邊個黎到仲上緊連登

唔識

之前我小客d所以唔多，幾多唔好講，失禮……做大集團搵得多唔多都係睇自己，因為都係冇老底，同埋會好多會開

歡迎

唔係

其實我而家剪同我以前收百幾蚊剪果陣都冇咩分別，係冇左洗頭

點解？
上次比人問。我以為gel完去剪
比佢跟返個型去剪短就ok

12點後

有冇確實地址 真心想幫襯

集團式最緊要快

個人感覺黎

屯門邊頭，想黎剪

樓上答左

因為污螬

點解你咁鍾意聽半杯入魂？？

富健成仔記對面，細細間

喂。。真係咁岩去到，唔係特別鐘意

我鏟開青 平時果間250
但係則邊兩個禮拜開始就核突
無理由又2百5咁鏟一鏟
所以都會去速剪到鏟 頭頂叫佢輕輕剪碎
效果其實唔差
起碼性格比高
剪幾次開始走樣就番去250

原來我咁多客都係連登巴

髮泥都污糟？
唔gel好撚7咁去剪 一陣剪唔同左型咪大獲

無限loop

好遠幫襯唔到
夏天都可能幫襯到，會成日去黃金
平時有時係元朗qb有時係荃灣qb
一見到啊姐就好驚仲要操大陸口音
男人剪安心d，我都係想鏟小小頭髮

會呀…同埋gel實晒d頭髮好難剪，又睇得唔清楚，所以我會叫佢地下次先剪，因為真係會剪得唔係咁好，當然gel小小我都會剪既，唔好硬晒咁黎就ok

聽人講d亞姐去工聯會學完就做

+1
我一個月速剪修下兩邊同後面
下個月就返去幫襯開間salon

其實salon應該都比速剪搶左部份客

杜香樓下，下次諗住黎試下

Gel左好難剪梳唔到個頭
我都試過一次
因為我淨係鏟兩邊師傅都同我剪
但叫我下次唔好gel頭

覺唔覺咩人都可以開 速剪
反正都係亂咁黎
同街邊40蚊阿姐剪差唔多

多謝你

Why fixup 無左咁多生意

搶左好多好多

富健呀

yes

逢星期幾休息？

覺。。但自己開比較有心剪d

剪緊一間40蚊速剪
真係擔心佢做唔掂

I don't know

60蚊個d同找之前師傅剪要180 係一撚樣 係洗多兩次頭咁解 但依家係樓下剪 仲輕鬆

3多數

唔會嫁。。定d

出面張凳換張有靠背既好嗎

睇下你好唔好彩，有d差起上黎唔係人咁品

其實我每次都係剷青 修小小
呢d岩我

屯門 幫襯下巴打先 一直想搵平平地又剪得唔柒既髮廊

ok...我都諗住

洗頭洗到好舒服架，瞓著撳掣，係咪都係髮型師功底？

屯門咁遠 幫襯唔到

salon係咪用唔同剷去剷個漸變青嘅時間
會耐過係速剪嘅時間

都係屯門
睇得出用心剪，會好似普通髮型屋咁用啲髮夾夾嚟夾去
女仔剪-個樣正常，唔係靚，不過睇樣過主啦
長者卡好似仲減4蚊

唔係好明你問咩。。sorry

唔緊要。。本身唔係想拉客既我都

Paris

置樂

漸變青好多速剪唔會識剪

咁你叫佢放心加價啦，唔加可能佢驚姐，佢應該唔會小客得去邊

咩黎

營業時間係? 想黎

可能加租加得勁

巴打幾點收工

12~7:30

正常8。。7點30冇人我都會走

有呀 $500 join 咗 都有剪咗10次

舖租貴唔貴,係米得你一個人做?

女仔剪唔剪得？

接受到。。1個人做

得

想幫襯...QB啲嬸嬸剪得太hea
其實我只係想剪短+「偷」薄...

剪得ok就掂啦

yes...係我。。。hello

啲朋友話唔中意洗頭機

有無地址

我樓下間QB剷頭就冇咩問題
剪頭就連斜陰都唔識剪 剪到平陰咁 邊位仲要有幾執長短毛
唔會再去

當初點解入行？學師過程係點？咁多年經驗有冇諗過入高級啲嘅salon 度做？好似有其他巴打講嗰啲日本salon，人工會唔會高啲？

建生？

覺得有型先入行日本salon唔知，我諗都係拆帳方式掛

kenny

屌你係連登賣廣告

我男朋友次次都係你度剪哈哈

你間鋪附近有乜架
真心搵日試下你手勢

利申 碼頭撚

幫我多謝佢

屯門好多喎

60蚊一個頭覺唔覺做cheap自己

巴打，我嚴重m字額，長期留陰遮住，識唔識剪？想揾你試試

成仔記對面

唔覺。。

以前輪牌一個客收幾錢
指定又收幾多
假設洗剪吹

ok下次屋企洗定頭過黎剪

識一定識，睇你想點

好多人要洗頭同造型

我意思係洗頭洗得舒服係咪都好考髮型師功底，定基本嘢

輪118 指定178

好

其實我都有諗過
與其畀人抽水抽一半以上
做四萬數先拎得嗰兩萬 計埋貼士
不如自己搞
做三萬就應該拎到兩萬幾
不過要儲咗熟客先 同埋位置好緊要
利申唔係做salon

夜啦收工啦
返去休息下啦

係基本。。最初頭就係學洗頭先

最憎有d速剪,剪完叫你買套票

唔會覺得麻木咩
收咁平處理多左客
不過睇你款賺錢多左

景峰？

yes...位置緊要

一間鋪得一個髮型師？

收左，食完飯

剪平陰功夫得唔得 想試 好驚比人剪到長短陰同過眉

洗剪吹118相對黎講唔算貴啦
D朋友二三百剪一次我又覺得冇乜必要

點解剷左右兩邊頭時
有啲師傅會用夾夾住啲頭髮 但有啲師傅又唔用 ?

搵錢方法姐。。唔好咁

可能慣左

我係囉。。所以要睇舖租幾多呀

冇問題

個個唔同，唔識答你，我夾唔夾都得

講開我就嬲
我每次話唔需要電/染，啲髮型師就開始屌客，以後唔撚去

m...剪頭髮好講自己心水，搵得岩唔想轉幾貴都會比

咁又太貴
有時我直頭叫條女同我剷下修下慳d錢
我間唔中會揾相熟髮型師
收指定128 係貪佢洗頭剪頭造型一次過
有咩重要小小場合或者約會就去搞返次

而家係咪個個髮型師都識剪空氣劉海？
之前去旅行剪過一次覺得唔錯 又驚返到嚟同佢講 佢又唔知我講咩

咁又唔好開名

夾左安心剷 怕同你剷多左右唔平就唔好睇啦

而家多數都知係咩黎

做salon人工幾多

只可以講我唔多，叻果d可以好多

邊間？ 剪得好唔好

有冇諗過出套票？

買夠10次，可以排快隊

"個頭痕唔痕"係唔係暗號嚟？

想問下由髮型屋轉做速剪大概有幾多%客跟返你？

巴打我都喺你度剪過幾次，你真係好有心機剪

no...簡簡單單咁仲好

有冇試過剪得太柒 比人屌到開花

趕住食飯或太多客等緊 會唔會求其剪？

我男朋友次次都系你度剪

睇你本身位置同搬果位置遠唔遠，我就比較遠，冇左30%到啦

個人樣衰嘅，剪乜都柒㗎啦

最初頭學完剪，剪到人地耳仔都試過，不過佢冇屌，我講左100次sorry都有

唔會。。但會比平時動作快d

你地d剪髮佬鐘意點剪就點剪,無諗過點同d客溝通,更加無嘗試引導d客要d咩

比幅圖你睇又話你唔係明星,剪完個效果都唔會好. 又話d客要求無理,跟本係你班友hea,得過且過就算

whatapp傾啦呢d野

巴打休星期幾

成日都話la, 開咗名就冇嘢講，係要篤爆

好似唔關我事祝你搵到個好好既剪髮佬

剪暈全身都係收60？

多數3，星期日多數開半日

點睇d on9仔比幾百蚊淨剪個頭？

Hi，我同女友都係搵你剪，手勢幾好
Ps 新年真係好撚悶

好講心水，岩心水1000都會比，唔覺on9

冇咗30%俾我想像中好好多 師兄一定係有heart 好用心剪嗰啲師傅

真心想問既

多謝。。悶落黎搵我吹水

咁都開 post 你會唔會尷尬左 d 呀？

有失必有得，我有個朋友轉型barber佢都好成功，所以試下唔知得唔得，唔試就一定唔得

qb班阿姐係咪無學過?

剪梳後果d啦…本身冇眼鏡就帶眼鏡遮遮佢

唔知

笑死我有時真係痕 但都係話唔痕零願自己R
好尷尬啫

有d想入行做速剪,我見班阿姐50歲都唔似做過髮型屋

天生攣 大波浪果隻 最好點搞

好奇樓主想剪頭髮嗰陣，係自己操刀定搵人剪？

其實真心問你痕唔痕，痕再r耐d

佢地應該工聯會學

想修修鳩毛
幾多錢？

梳後

熟客留名，你同自爆冇分別

由你開鋪前到而家，希望你keep到你份心機

多唔多絲打剪？

搵以前d同事剪，自己剪都試過

額高嘅話留咩髮型好

都爆晒，冇所謂喇，多謝你

其實同salon點樣拆帳？分7 3？

7成男 3成女。。大約

留陰。。係咪好廢話

間間唔同，大多6 4，過到1個數會5 5既

但係去啲速剪剪啲陰留到好柒

但輪廓淺 （眉毛稀薄）
好似carry唔到

帶眼鏡

去返salon試下，岩就唔好轉

邊間速剪比較好D?
去開個間 由第一次剪加到依家加左成舊水
剪開都係剷青兩邊 一個月剪一次

可以留個tg嗎 想入行

我未試過去呢d到剪唔知

Ching add我吧 想請教及想傾下呢行

冇tg...入行去salon慢慢學

做唔做小朋友生意？

有冇話咩類型/邊區salon會好d

下次去你度試下先

手抱既話就不了，自己坐到都ok

樓主係咪好鐘意聽周董
剪親都係播周董

salon就大集團啦…會肯教，會有model night

都幾鐘意

樓主點解會轉做快剪呢？

比相你地睇跟住剪得唔得?
會唔會好阻鳩住哂?
對上一次剪完頭髮影左張相 想跟住黎剪就得

唔洗比貴d都得

收入穩定d,自由d

唔會阻住，仲好

巴打 如果冇idea點剪
搵你剪有冇得搞
平時都係鳩剪 剷兩邊

如果你地接到客話 隨你度度點剪 係咪通常都鳩黎

諗起呢段片

富健 地舖 60蚊果間 一句講哂 係咪

9成9係 唔講既話 歡迎大家黎屯門富健了解

你間鋪係咪得你一個剪?

搵日去幫襯巴打

呢個係因為自己開舖定因爲快剪？

巴打以前通常會點幫啲客設計髮型？

其實有咩心得 剪得唔岩佢預期 又怕得失佢地
係咪通常穩穩陣陣咁 熟客先設計

而家轉左單剪係咪趕求速度多

唔會9剪，但會剪番平時最拿手既野

係。。我講左了

因為家庭

富健有咩？

冇咩心得。。放膽d就係啦…單剪唔係求速度，係求穩定收入

ok

富健

我反而想問
你解唔解答到我
點解啲速剪鋪頭個價越開越平
之前見過$38/$40
2010初期一開頭得qb
吸埋啲頭髮$50
依家租金貴左咁多仲要平左
點為皮啊
明明我剪開嗰間髮型舖都貴左
雖然唔係速剪

建生? 我應該幫襯緊你

呢個我都唔明，可能集團式經營係咁，每間賺小小，重量唔重質

擺明啲老細on9諗住搶生意
結果交租都未夠

下個月嚟試剪下

係咪好難唔加少少自己嘅諗法
每次要求剪齊個髮尾，唔好剪碎，唔好剪薄，唔好剪個蔭
次次唔同髮型師硬係要整色整水

呢個要求係咪去速剪仲好

搵日過黎幫趁巴打
要拜託巴打度度點剪 冇乜idea

下 有人排隊咪好尷尬
實會快手剪

每次都會自己洗完頭先去速剪
屯巴有興趣搵你剪

其實單剪穩定收入啲係因為效率高啲？一個客花既時間冇之前咁耐 密食當三番定點

我同我個仔都幫襯過呢位巴打，佢剪得好細心同快手，唔會因為有其他客等求其剪快啲（我剪過其他速剪中過伏），60蚊抵過隔呢個 40蚊個亞叔

剪刀同梳會唔會個個客洗

師兄咁砌法係收入係穩定 不過十年八年啲頸呀膀頭呀腰呀個啲疼症真係小心

搵次黎試下
之前新年前是旦搵間剪剪柒左

唉，有頭家有個小朋友，幾辛苦都要頂，正宗血汗錢。

幫襯2次都有不好經驗，之後唔想再幫襯

係

Ai有幫襯開

唔會。。因為慣左

正解

會消毒

自己做？連踩7日？

多謝關心，會留意

會唔會多數都係男人細路黎剪，搞到唔識幫女仔剪？
成日好想試下但又驚速剪會剪到好老土/唔識剪

同埋會唔會keep 住update 潮流興咩髮型

10經驗做上去人工唔會更多？

搵日過黎試下你手勢

都有女仔剪既，會keep住update

想問下星期幾或者咩時段少d人？

前2日幫襯完你
你手勢穩定d好喎
有時幾好睇
有時我覺得有d位起左角
真心嘅
搞到我都有d想去過第二間算

呢個巴打後生幾靚仔，唔係速剪啲亞叔，你見到真人都會放心

巴打你個樣真係有啲似狐狸 幾靚仔

係咪唔柒識剪嘅人先會用狗牙較剪

點解咁多垃圾剪頭仔以為剪碎個頭就叫識剪

樓主我真心特登撘成月個鐘車黎搵你剪
我都想再搵你剪其實

係咪市中心爭鮮？
準備做長期客仔

其實有問題可以落黎比執番，有時真係睇唔到，sorry

真 陪另一半去速剪 啲師奶見女女見完又ok
就即刻話要剪 話要剪幾cm 剪薄啲 剪完望下又話要再短薄少少

住附近 可以叫另一半去試下手勢

屌 join咗之後剪過幾次
之後成日話full
早兩日book平日嘅上午都話full

之後都冇再幫襯

屯門友想支持
求地址

巴打會唔會擔心排曬隊剪到十點
連登仔癲架

今日係銀座第一次幫襯速剪，成個頭都無剪左5分鐘，
好撚是但，之後要去正常鋪頭剪多鑊

次次剪陰都出事
留開長蔭好睇，唔知係自己唔啱剪蔭定未遇到手勢好
嚟搵巴打可唔可以獲得啲comment

幾錢租?

唔洗sorry
我係九龍入黎搵你剪嫁
所以都好難黎執了
不過比d相你黎會唔會易d剪到心水？？

上面 Post 有講，係富健，成仔記對面

速剪有時同賭大細無分別

收到

樓主請準備好 呢個post開始 個個月應該爆到上4萬數

同速剪有乜分別?

呢度唔係香討

留名

以前walkin salon 多數剪得唔靚
但佢臨走實會比卡片黎 搞到我下次唔敢去walkin
試過好多間 無乜髮型師會令到我再次幫襯
因為真係貴左舊錢雖然walkin 果d 多數都係junior grade

依家起QB 都剪左都幾年
有個好處就係可以排到自己覺得剪得多少少heart 既髮型師
60蚊又唔洗比多d錢快靚正

其實一路都想搵個後生 打扮得ok 既髮型師
但發現多數都中坑 大部份都頹頭
係咪要去中環d 高級salon先搵到

利申每次都唔識話想剪咩髮型既窮毒J

好少，打算點發圍

唔會既

原來係你

上市

爸打剪唔剪油頭

唔洗好高級既salon都有既

可以

係我

正常剪一個bob起碼要半個鐘 你轉做速剪15分鐘搞得掂
啲舊客唔會心諗以前剪就半個鐘 以加就15分鐘 會唔求其左架？
應該幾難面對啲舊客喎

利申 做緊salon

會好d,起碼知你想要咩先

你一日平抣要剪幾個？

所以一定有流失，不過我man cut多，冇咩大影響

計番條數渣車入黎仲抵過係出面剪
兩舊水剪一次 修下個型 gel一gel 就搞掂
巴打拿手剪咩髮型？

20

冇得gel呀巴打

啲師奶做速剪仆硬街！

唔係。。有d地方用牙剪會比較好 但成個頭都用我就唔太建議

我意思係出面一般salon 都係賣服務
其實我重視既只係剪出黎好無睇
雖然幫襯開果個手勢幾好但已經愈剪愈貴
巴打你拿手剪咩髮型？

閒日下午小人d

屌你啦，上次幫我剪勁hea
鏟完兩邊就算，頭頂修下都無，停一排唔過你到剪

咁計埋20個一個月袋26000
咁你個地鋪位咪4,5000有交易？

Btw 一日剪20個用較剪劈都幾辛苦喎 正常日日剪10個都攰

屯門富健好近我，搵日去試下巴打手勢

反正我都只係產2 邊+剪碎頭頂

下下2百幾都幾心痛

幫襯開 樓主好似狄易達

連登有愛

屯門巴打路過表示支持

有無嗰個角質蛋白護理 幾錢？

個頭之前漂過，前排染番黑又開始甩緊
想染灰髮尾粉，但對salon一竅不通，巴打有冇提議

染左黑色一定要漂過先上到色

用電剷2邊後面，頂用剪，10個唔太攰

係咪真呀

成日想剷一剷個底 偷薄下個頂
啲速剪就次次剪走埋個陰

唔捨得成日剪髮 但速剪真係好難有個啱既師傅

短頭髮會撚手d

叫實佢唔好掂個陰啦

識剪油頭收$60一定排住隊嚟

想問下之前個頭漂過 之後依家染咩色都甩到變金係咪冇得救架啦 依家個頭變返深色 但係準備又開始甩

50-60係單剪黎講係咪已經最高？ 好難再提高？

感覺樓主幾勁，下次嚟搵巴打剪
btw唔知自己啱咩髮型同想點剪，主要巴打話事得唔得

出面salon 剪個男仔頭178-238，好貴
120樓下洗剪已經好平
60蚊-80蚊民d 做公屋單剪，20分鐘貨仔可接受嘅，唔柒就得

我覺得樓主靚仔d
狄易達髮線高到痴線

我公屋洗剪吹指名128
不過都覺貴所以好少去

想問樓主未做單剪前收幾錢
始終係自己學左好多年既技術 60蚊唔會唔抵咩

要再染深。。。loop到剪晒佢

都難。。除非真係超多客，我自問冇咩信心

178

168先岩，唔覺唔抵既 睇自己想要咩

Kenny是咪置樂個個
剪開barber 過檔搵你剪oj?

會唔會因為價錢平左而質素差左？

我都覺, 洗頭好重要

其實呢d 冇對比就冇傷害
細個剪 $45 -55 都覺得ok
之後大少少轉 $128 148 168 之後 188 先覺得真係唔同喎
而家剪580 , 又返唔到轉頭

朋友黎。。唔好咁

唔會

不過呢行遲下都就黎無jun用
好多野都要自己落手落腳做

我正係知愈黎愈少洗頭仔入行

寧願做sales

唔捱得 同多人做紋身

你真係講得經鬆

幫襯過你四五次，做咩成日中午先開鋪
下次入黎叫你肉面飛狐得唔得

你真係好用心去剪 支持你
btw 門口張椅可唔可以換張有pang嘅椅

我係絲
前面留齊劉海 但長得好快又唔識自己剪
結果通常就去單剪店平平地 淨係叫佢幫我剪少少前面既劉海
基本上30秒就完
遇到呢d客人你會唔會覺得好搞笑

之前喺咩salon到做
一個月跑到幾多數
點解唔喺salon做落去
利申 junior

想問如果本身髮質軟加幼 係咪除左電之外冇其他方法令頭髮挺身啲？成日落完定型都hold得唔耐

而家好撚中意去QB剪
好過之後四百幾蚊去到老遠剪

要湊女可以叫

多謝。。。我都諗住換

唔會。。覺得好正

唔多數，有家庭所以轉，你要堅持呀…加油

電最好解決方法

快靚正係咪

成日都唔敢單剪 剪撚到周身頭髮

7.7

會再漂番先染呀，但唔知去邊到搞好

當初睇左個髪型師好耐先敢剪 見佢幾有心機

我諗我知你係邊個，我成日幫襯你
隔離係轉角間雜貨舖嘛

肉面師傳 剪男仔兩邊可唔可以單用梳+剪刀
效果同用電剷有咩分別 因為我覺得就算套左12mm落剷都好似好青咁

有冇qb個真空吸？ 跟足佢果套setting幾錢

我剪開果間單剪水準好唔穩定，有時好仔細剪，有時就求其

巴打你平日收八我放工趕唔切，你六日會唔會開，我住碼頭下下要去荃灣比200人剪，舖頭係未得你一個？

仲以為幫襯開你添

我都比較鍾意去速剪
快靚正平
對髮型無咩特別要求 修下長度厚薄搵速剪岩晒

元朗剪開$208⋯
如果近d屯門西鐵站就好

我意思係顧客心態上應該會覺得呢廿蚊唔會有質素上嘅分別
速剪只係一個名
但其實來得嘅人都唔係貪快，係貪平
所以唔會點理佢剪成點

作為一個閉佬，速剪可減少對話，剪完立刻返屋企至正

樓主當年做左幾耐先正識學剪？

黎到話係連登仔, 會唔會剪好啲

搵開上海婆剪35蚊
Qb去過信唔過

樓下間salon近排間左個門口舖位做單剪60，
感覺好慘

鳩毛頭
頭髮又粗又硬又鬈有咩解救
暫時都係幫襯屋邨salon
叫佢側邊後面鏟，頭頂剪碎
無咩勇氣改變
但自己都覺得自己騎呢

我係同一條友...由128 加價到188
之後試下新野去剪580

我都覺
真係研究/care hairstyle 既人去到速剪好驚
果啲淨係想鏟兩邊留上面果啲就會中意速剪

剪碎多數7

我連兩側個師傅都係用較剪幫我起，你會唔會覺得佢唔用剷好多餘

想幫襯樓主

點解劃收60？如果手勢我可以比多d

佢自動波

佢成日彈香港好多剪髮佬垃圾

得罪咁講一個靚仔剪50 蚊都屌打你剪580

求推薦 $50

其實想髮型師拍板點剪應該點講？
唔講要求又好似好怪咁

問下佢有乜剪

坦白講工具係死嘅隻手先係生，用較剪真係唔一定俾用電剪技術高班
可能你會覺得個師傅用較剪擺多啲時間落去你個頭度但係有啲人用電剪都剪得非常用心仔細
同埋坦白講有時髮腳去到好青嘅話用較剪真係剪唔到

諗住搵巴打剪，係邊度？

初初呢到d客都係咁講，係門口望左我手勢先夠薑入黎剪

問fd la...叫fd介紹

唔會出事呀呢d一定

yes...係我

唔係。。真心覺得正，剪2下收工，佢又鐘意我又爽

可以，但要同我講定

呢個我諗同你情人節買花點解例牌d花貴d要比花舖賺既意思1樣通常尾牙開始加，間間唔同

冇。。我用風筒，覺得套野好柒

可能有時太多野做真係望唔到，我都會，原諒佢，比多次機會

星期六開，星期日通常5點收，family day

係要快靚正

係。。好多都好閉我問親呢d客剪完去邊都話番屋企打機

差唔多2年，fix up做junior

唔好相認。。ok

咁qb可能會差過上海婆，睇你好唔好運

我明白有時一日剪十幾廿個頭都幾攰下，仲要間野幾旺，任何時間都有人排隊

叻。。吸埋呢d客

電下佢

580得唔得?

所以男仔佔大多數，最緊要佢地2星期就要剪1次

唔會。。更用心，仲有呢d師傅要好好珍惜喇，因為真係會好好好攰，我有日試過電剷壞左，十幾個用手剷青，真係好攰，日日咁做，個膊頭，腰老左好大鑊，所以你要珍惜佢

好似變左公價黎，比多d咪當比人地貼士

想知咩原因轉單剪

禮貌d話自己諗唔到點剪，可唔可以幫我諗下

yes,3mm或以下一定電剷最靚

自由d,紅日放假都得，傳統salon想紅日放假?比錢啦

剪開250雖然好睇但係都覺得貴
下次去你到試吓

咁你做髮型師有無夢想 純粹好奇

但望番佢舖入面無咩人，感覺係比市場淘汰咁

以前有。。但而家最想個囡身體健康，開心咁成長

有客可能你唔知姐

都有幾多新屯既過黎剪

麗晶

$60 扣埋人工舖租後有幾多落袋？

速剪同salon對男嘅分別唔大

咁你都知

我都覺，280蚊我覺得抵比

個頭keep都1個月㗎佢

附近返工，睇住佢間

得我1個2字頭啦

連登d人估野好勁，我尋日開po冇耐有幾個客whatapp問係咪我開post

咁人地收$40 個d 真係頂爛市喎

重量多個重質

用狗牙剪鳩剪偷薄,係咪真係比用絞剪剪層次快好多?
試過同快剪佬講剪返d層次都係用狗牙剪起頭頂"new"幾吓就算

用牙剪只for偷薄，剪層次要用直剪，佢hea你啦

1.頭皮敏感, 紅色一撻撻,仲電唔電得髮
2.宜家電髮仲係咪會甩頭髮?
3.電完髮係咪朝朝要gel 頭?

肉面巴今晚收幾點？

1.最好唔好住
2.唔係甩頭髮都會更傷害頭皮啦
3.gel左會好睇d

7點前好嗎？7:15同7:30都有

我哥都係剪髮，已經唔知幾多年無出過去剪髮

呢個年代做父母會唔會擔心個女讀書好辛苦

正

會。。但唔會做怪獸

連登你問我答仲正過俾錢落廣告 希望樓主多左客都keep到水準

柏麗！

冇心咁做，尋日只係冇野做開post玩下不過係好過落cctvb既

做過1段時間

係咪多數客都求奇叫你兩邊剷,修吓前面同髮頂
有無d客講到好細緻好detail每個位要你點剪?

多數都唔會，salon就多數會

大把 40蚊都有

求推薦地址

不過就咁講, 我認為技術好多人都有, 只係有好, 自然有更好
但做髮型師更加重要既係個美感
唔係個個客埋來都同一個剪法
由細到大都剪過5-6個髮型師, 有D 睇得出係好俾心機, 但無奈技術真係差D
有個 有少少技術, 然後以為自己好勁, 串柒柒好快咁剪個template頭出來
有個剪左好耐, 係上海婆, 技術好掂, 又有心機, 又會俾意見, 不過因為佢地個審美觀始終唔夠update, 可以話係跟唔上潮流
仲有一個都剪左幾年, 係 $168既, 有心機, 都有返咁上下技術, 一路都幾滿意
直到屎忽痕去試個新既, 先知原來技術同design又可以再好D
原來真係可以靠剪頭髮去修補一D頭型/ 立體D
所以我先話冇比較就冇傷害

而家我想既就係試過$1000果D 睇下會唔會又再有D咩分別

好得
返唔到轉頭
我而家想搵個收平D但quality一樣既

以前要
而家個潮流唔興太青
又變返自然 短-中長度既髮型, 其實兩邊放左落來就唔會拱起
唔洗成日鏟,反而係個頂果D太厚會gel唔起

btw 樓主係邊
唔知上面有冇出地址
但我係九龍, 唔多熟屯門
都想試下特登入去剪下

大埔 翠屏 粉嶺中心之前都40
反而自己係人大咗之後更加唔會理 舊時中學好鬼講究 又驚俾同學笑剪咗個柒頭 但依家覺得依啲嘢好死 特別係自己頭髮長得咁快 40 50 60 剪十次先等於人地剪一次

剷後面成日想普通咁剷得貼d 高d 姐係類似垂直咁剷 但好多次個髮型師都會淨係剷到中間 然之後剷左個三角型出黎

巴打你問唔問我講咩

想幫襯樓主 但屯門真係有點遠

以前又唔會理
而家覺得個人執正D, 個人都精神D

可能因為你後腦果度好平, 如果直鏟上去你側邊睇你塊面好扁
通常上面留少少, 等佢拱起得來又唔會太短, 可以令你個頭睇落更立體

額頭有個轉，難唔難處理？

明。。你唔想後枕成舊野，望落好似好厚咁？

難最難，局你分介咁

今日係咪有巴打黎左?今日d人好生面口

岩喎

屯門富健花園

好近 行過黎都得

多左好多生意？

垃圾

唔係好多，多左d未見過既

剪開百幾蚊 都係剪短 鏟下
真係要諗下試試D速剪好

連登手足有無$5優惠

原來係咁但如果我唔想佢咁樣剷應該點同個髮型師講 我話剷高d又好似表達唔到個意思

係呀 我見個d髮型師成日好認真咁用個電剷幫我剷個三角形出黎

你講出來佢實跟
你放隻手掌去後腦位 掃上去：「我想呢度都鏟到貼 由下到上一條直線」

但我諗到個型都覺得好怪 少啲功力都剪唔到 特別如果你個轉果度，頭頂近後腦果兩個角位都唔知點就返岩位

Sorry
請問咩叫fix up做junior?
係咪洗頭 之後學電染做permer 兩年學剪？

洗頭 焗油 col 負離子 電髮 吹頭 《呢到年半差唔多，跟住先學剪半年咁上下啦

驚架屌我行左幾間 見啲姐姐剪得好hea即走

想幫襯

歡迎，望番上面就知邊到喇

想問下你搵佢哋剪頭髮嗰陣時會叫佢自由發揮定係會要求佢哋點樣剪?

同佢講你心目中係想點, 俾個大概佢, 然後講到你要D咩element
例如你想剪張敬軒個頭, 你中意佢D texture, 同前面果執既擺法
佢如果有料就會睇你頭型再修改少少

開門未

今日off左，有d事，sorry

今日唔算off既又開2~6，你冇我電話咩？

我係原地企左半個鐘好凍 好空虛 好寂寞

咁師兄覺得呢行天份佔多唔多比重 定係用心學就可以幾年內上手？

I am so sorry

我返學返2點 冇計
我冇拎你卡片

可唔可以1點半如果唔係我可能依2個星期都冇時間

可以，1陣見

唔該囇你

勤力d用心學就可以

🙈🙈多謝解答

終於剪完了
如果電頭髮 有冇邊間推薦

想剪個韓仔冬菇頭應該點講

速剪有時剪得仲好過傳統個d

以前去傳統髮型屋剪,仆街叫個新仔剪到勁柒

比相佢睇

唔方便係到講下次黎話你聽

正常既，所以有指定會好d

巴打識唔識剪油頭?
btw晏啲黎

識，今日要6點前

剪過既巴打可唔可以講下剪成點
有冇相睇睇

咁大鑊 我依家趕過黎 六點三到
你做唔做我生意

o...不能了，我有事做一定要6:00走呀，sorry bro

好的 再約

樓主介唔介意講下用緊咩牌子 咩型號既剷？

my Tg

雜牌因為好快就要換

想只剪後面

樓主做jun時洗唔洗做埋洗廁所之類？ 難唔難挨

做jun時2間都冇廁所，要出去，但聽講係要，有興趣就唔覺難挨

咁請人做清潔？

多唔多後生女係你度剪？

單剪黎講我覺得算係多，多數剪小小修下

屯門撚👋🏻👋🏻

巴打剪唔剪到 fading ? 過兩日黎幫襯下

剪到...add tg巴打

Thanks Ching

多左幾多巴打去剪

今日好多多謝巴打咁比面小弟

係咪黎到會相認

聽講個師傅好靚仔
有冇巴打可以分享下

仲玩呀kenny

講有睇個post

d c打唔係吹水堅會黎喎仲要長變短，多謝信任希望你鐘意個頭

師傅明白了

過兩日同你相認 剪左你一年 🙈

點解速剪咁鐘意幫你剪碎？
今日俾個呀姐剪到撚碎

因為剪碎即係偷薄，而佢地鐘意用牙剪，一用牙剪剪一定碎到仆街唔係用牙剪一定唔好，但要識用囉

巴打 聽日過黎幫襯你 第一次試試佢

巴打今日我開12~5

我而家係門口冇留意原來你休星期三

dd add 我tg先，上面有……再約再幾

師兄 識唔識剪all back頭想黎幫襯

想留top knot係唔係叫師傅剷左右同後邊就得？定係要點講

yes...最好比相佢睇，多數1睇就明點剪

如果係去快剪d大叔阿姐，
俾相佢睇都係同你鳩剪

唔知問左未
遇到啲好撚污糟油頭客會點

又唔多用電剷又慢慢剪，
想問你一日剪到幾多個？
你認為咁樣收60 蚊幫人慢慢剪係為乜？
隻手冇勞損咩？

你好似係用速剪價錢但用salon時間去剪咁啵？

會用突定既梳同較剪幫佢地剪但我格離有$40單剪，太油多數係d亞叔，所以唔會黎我到剪，唔多呢d人

第1，3邊底用電剷，其他用較剪都可以好快既，慢極都15分 慢既意思係比1般快剪慢
第2，試過1日剪52個，1個鐘可以6個
第3 為keep客，為左會番黎再搵我剪
第4 條腰會勞損d,隻手反而唔會，識用力就唔會啦

1: 以前打工嗰陣拆賬比例係點？

2: 我知道即時效果有分別，但過咗一日之後，有洗吹同冇冼吹係咪真係有咁大分別？反正每日都會洗頭同吹頭㗎啦....點解冇呢兩樣野可以平2倍？

我好似冇講過用salon既時間去剪，只係用番salon既手法剪，salon既時間最基本要30分鐘1個頭，如果你問番有咁上下年資salon 師傅可唔可以15分鐘剪1個，係絕對可以，不過唔可以咁做啫

1:間間唔同，大多數64，扣2成成本，如果大數過左某1個數可以55，再多d就拆多d,所以叻果d師傅可以搵好多

2:你係salon洗，咁洗頭學徒都有付出個時間去學洗頭，咁我地付出番金錢去享受佢地既服務都好應該呀，吹頭gel頭更加唔洗講，你有冇師傅gel得咁好先？咁呢d都係我地付出個時間去學，比錢去另到自己更靚，都好合理

同埋有洗頭同冇洗頭去剪都會有分別嫁，冇洗頭剪有d位係好難睇到而冇剪到，所以有d人番到屋企洗完頭發覺有d冇剪既，會落黎再執，我都會有呢d情況出現

打個八折再佢6 你4？ 咁可唔可以話你而家平均來講係搵多咗？
照你咁講，師傅用成九個字收$180 做一個剪洗吹gel, 分分鐘$60都冇.... 真係辛苦錢

最唔想見到既客係，訓醒個頭起晒介樹起晒果d人，因為噴水都唔掂，好多人以為噴水就得就衝落黎，其實係唔得，呢d我一定會叫佢地番屋企沖一沖個頭先，因為真係剪唔到

係所以salon主要係電染焗搵錢……我係比以前搵多左既，因為我唔係叻既salon師傅，但單剪又發揮到我所長

剪唔洗扣成本既，但要扣番8~10蚊比學徒

我講既只係salon呀下。。其他快剪我唔敢講

學徒即係洗頭嗰d？其實佢哋月薪大概有幾多？普遍來說要做幾耐先至可以成為剪髮師傅？

yes...唔定，而家過10000基本都可以，我以前冇最低工資得5 6000唔係扣下遲到扣下射波應該有7 8000既

快既1年都可以耐既 5 6年都大把人

15 分鐘剪一個黎講，速剪算係超慢，
我唔知你有冇去跟人學過正式既速剪既技巧，
如果冇學過就咁靠以前salon咁剪法，
隻手好快唔要得，因為以前salon你可能最多一日剪十幾個，但單剪多起上黎一日可以6~70 個以上

哦…多謝關心

sor想問個唔關你開鋪事既問題
想問下呢去salon焗油其實抵唔抵？同用護髮素/係屋企自己焗個分別大唔大？

唔洗sor分別大，焗油要有焗油機加熱入落頭髮到，會last得耐d,靚果d焗油last得比較耐，但係屋企焗冇機入唔到落頭髮到last時間會快好多，如果屋企有機分別就唔大

咁其實啲焗油有平有貴 450同650同分別又大唔大？

如果個客有脫髮危機 會唔會同個客講

睇髮質，貴d有佢貴既地方 ，同埋唔洗驚，可以直接問髮型師有咩分別，佢地好樂意解答

唔會其實佢地自己會知

如果個客單剪但要求多多
例如要畫𠝹、剷青要漸變等
你會唔會做？

如果唔小心剪多咗剪錯左 你會點？

做，劃2 3條就ok,圖案就不了

溝通好晒，好難出現呢d情況

真係咁多人幫襯？
我見親都好靜咁

可惜唔就腳
如果唔係都想搵一間好嘅單剪
去外面剷返個頭都收百幾

其實我都唔需要證明我多唔多人幫襯我自己知咪得

都唔係質疑你
問一句啫
因為我樓下嗰間都係得啲阿伯去剪

亞伯先好剪呀5分鐘1個都得呀，因為頭頂薄，冇咩剪，你可能收工時間見到佢靜，因為佢客源唔係番工一族，實質佢可能朝早到中午呢段時間剪左30個亞伯都真係唔出奇，只係你唔知

識唔識剪 呢類碎髮？
點類碎髮叫乜名？

基本男仔髮型，冇名既靠gel頭

巴打今日開唔開？

加油樓主
雖然話速剪唔會要求質素
但有次去過一間
dllm hea得太緊要
左剷右剷後剷,前後唔夠5分鐘搞掂
剷唔緊要，但feel到佢剷得勁hea,務求剷短哂就算

開

開幾點？

開左

我係琴日2點幾3點黎過個位巴打唔知你記唔記得
你真係剪得好好 以後黎就剪琴日個款啦

佢個頭係咪你剪？

sorry..唔記得btw下次黎再講我會記得,多謝你

不是

自爆左？
唔想追post
我本時都係屯門求其剪開

屯門富健

搵你剪過幾次啦

巴打今日有開鋪嗎收工過黎剪

星期三day off

如果夜晚要後日，聽日要出去食飯，會早小小收

好呀 我後晚再黎
thank you

巴打 聽日開幾點到幾點

12~8。。預我食埋野12:30開啦

Hi 巴打，今日開唔開？

開。。而家先覆冇睇電話

可以add我tg因為我唔係成日留意到呢到唔知點解佢冇顯示比我睇有人留左言

如果我個頭比上手快剪剪到好碎仲有冇得救？

剪番齊，望落冇咁碎既，但都要時間等佢厚番

呢d連鎖店流失得好快，或者調左舖

唔方便講呀

我洗完頭濕住黎剪好啲定自己吹乾埋先黎剪好啲？

吹乾好d

全撚部速剪都係抄QB House，垃圾

想剷青你有冇架餐？

中國4大發明全世界用緊，全世界都垃撚圾

有

剷到光頭咁冇哂得唔得

識人間鋪係自己 幫人單剪30蚊
得閒先開下工

其實點先可以分到個髮型師有冇料到?

我d剷唔可以剷好貼，點都會有1mm係到，去salon或barber shop多數都有呢d剷

30蚊

我心目中剪平頭剪得靚既都係有料既，平頭即係類似街霸軍佬起晒角果d頭，好難剪

其實香港地來來去去都係個d頭 有咩技術可言??我見有d髮型師仲要四圍學

其實髮型可以千變萬化，學唔完，周圍學係增值自己

點樣睇條友剪頭髮勁吾勁?

膚淺d咁講，收得越貴越勁，香港最top其中1位叫 kim robinson，你可以上網睇下佢有幾勁都收緊幾多錢，不過深入d技術既野行外人唔會識睇

其實剪頭髮冇話勁唔勁既，諗到個髮型襯到你面型咪就係勁囉

想聽日試下
除左唔可gel頭 剪前仲有咩要注意？

冇喇黎前可以tg我先

其實男仔速剪係唔係唔可以要求咁多
姐係剪短就算數

今日我黎左剪 然後我阿哥都黎左剪 我地分開黎
唔知師兄覺唔覺有兩兄弟黎左？

利申 剪得好好

黎左啦

唔係好覺，btw多謝

今朝好多巴打黎多謝

可以要求

你星期日都係開12點？

Tg係邊我住屯門想換剪頭師

個頭有三個轉
依家呢個師傅麻麻地想轉
下次搵你試下先

上頁有

巴打冇開 岩岩去左

尋日有事早收左呀，下次可以tg我先

你tg 係咩

我個頭都3,4個轉仲要唔順方向
依家要keep住短髮, 一長就好7
去salon成日比人hea鏟 下次搵你試下

本舖仔6月12日停工一天，巴絲記得唔好黎剪頭髮呀好多謝呢3幾個月黎左幫襯我既巴打絲打，thx

今日呢？今日有冇開？ thanks

聽日啦巴打，我就出去發夢

巴打個TG死左？

呢排發夢轉左，我1陣轉番你試多次

巴打，想搵你剪髮，tg你ok? thanks

巴打 轉左TG?想揾你剪